<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"

>
    <channel>
        <title><![CDATA[知乎日报]]></title>
        <link>https://daily.zhihu.com</link>
        <atom:link href="https://rssforloghder.herokuapp.com/zhihu/daily" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <description><![CDATA[每天3次，每次7分钟 - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>i@diygod.me (DIYgod)</webMaster>
        
        
        <language>zh-cn</language>
        
        <lastBuildDate>Fri, 17 Apr 2020 20:05:53 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>5</ttl>
        
        <item>
            <title><![CDATA[为什么很多儿童在被性虐待之后，都不说出来？]]></title>
            <description><![CDATA[<div class="main-wrap content-wrap">
<div class="headline">

<div class="img-place-holder">



</div>

<div class="content-inner">




<div class="question">
李星星在这3年间为什么不逃走呢？第一次受伤害之后为什么不向老师和同学求助呢？

<div class="answer">

<strong>
<img class="avatar" src="http://pic3.zhimg.com/v2-3036d3ed8b46475b9fb0b805ead8924e_is.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
<span class="author">张怡，</span><span class="bio">留台心理咨询师，提供线上心理咨询，预约请见个人详细资料</span>
<a href="https://www.zhihu.com/question/387410400/answer/1157499501" class="originUrl" hidden>查看知乎原文</a>
</strong>

<div class="content">
<p>简单版回答楼主的问题：因为大部分的家庭都没有教育孩子如何讨论自己有关性的感受，甚至还在闻性色变的阶段，也没有为孩子表达心声搭建好的脚手架，创造安全可靠的倾诉空间。</p>
<p>复杂版见下文（这真的是一个让人心痛的话题，看论文的时候常常都鼻子酸。也愤怒）</p>
<p><strong>【从沈默到揭露的心路历程】</strong></p>
<p><strong># 揭露儿少性虐待事件的意义？父母 / 家庭的重要性</strong></p>
<p>首先，并非所有受到性虐待的儿童在成年后都会出现心理问题（Johnson，2004）。这表明，有许多促成复元的重要因素，如：<strong>儿童在性虐待发生时曾揭露事件，或在儿童时期的某个时刻揭露过性虐待</strong>。它也意味着，儿童如果在当时得到照顾者或专业人员的支持，可能会在成年后有很大的改变，避免过多痛苦。</p>
<p>如果孩子有一个稳定的、充满爱的家庭，而且他们能与父母倾诉，那么孩子的抗压能力与支持系统就有可能足够稳固以帮助他们渡过劫难。而一个混乱、缺乏情感支持的家庭，很可能会促进孩子成年后的心理问题。<strong>如果孩子觉得父母在情感上无法倾听他们的心声，或者当他们试图就一些对他们来说很重要的事情与父母倾诉时，父母却把他们晾在一边，那么孩子在任何事情上的倾诉都是困难的，尤其是关于一些创伤性的事情，他们会觉得与父母分享没 有 意 义</strong>。这可能会导致儿童独自应对创伤以及在情感上面临困境。</p>
<p>多项研究表明，延迟揭露对儿童保护、心理健康和社会正义影响重大：尽早揭露是为了结束当前的虐待行为，也为保护其他儿童，为有需要的儿童提供心理干预，并追究施虐者的犯罪行为的责任（McElvaney 和 Culhane，2015）。</p>
<p>在联合国，<strong>每 20 名儿童中就有 1 名儿童受到过性虐待，虐待者通常是他们认识的人。其中三分之一的儿童对他们隐瞒了虐待行为。</strong>这些儿童中，有三分之一的儿童也不向家人、朋友或当局报告。这表明性虐待之常见，而且肇事者常常是儿童可能信任的人（Radford 等人，2011）。英国防止虐待儿童协会（NSPCC，2018）也同意性虐待是比统计数字和报告所显示的惊人数字更大的一个国际问题，大多数犯罪行为没有被报告、揭露或发现。</p>
<p>这表明有太多的施虐者逍遥法外，可能还在继续犯罪。</p>
<p><strong># 阻碍儿童 / 青少年揭露性虐待的障碍是什么？</strong></p>
<p>Somer 和 Szwarcberg（2001 年）提到，揭露有可能会让儿童面临创伤。如果揭露的信息遭到不相信、攻击性、轻率或不支持的反应，可能是毁灭性的，并可能导致长期心理问题（Feiring 等人，2002）。<strong>成年人需要为孩子提供脚手架，使之得以进行，因为年幼的孩子很难就一些秘密、困惑和苦恼的事情展开对话，而且他们可能并不完全理解自己经历的是什么</strong>(Jensen 等人，2005，p1395)。如果没有一个充满爱和支持的家庭，对孩子来说，揭露信息对他们来说是很困难的，与家人谈论重要的事情也很困难。</p>
<p>如果儿童揭露性虐待，他们可能面临的另一个创伤是<strong>被逐出家庭</strong>（Warrington, et al., 2016）。在儿童时期揭露性虐待是非常危险的（Skinner，2000），美国等地区，很多儿童会因为害怕被带走、或害怕家人被带走而不在家中而选择沈默。失去主要照顾者对儿童来说是一件很可怕的事情。</p>
<p>文化在儿童性侵事件的揭露中也起着至关重要的作用。<strong>在许多社会文化与家庭文化下，儿童可能不被允许与家人谈论性问题（Mossige 等人，2005 年）</strong>，而且可能无法与自己文化之外的人交谈。例如，原住民和<strong>亚裔美国人</strong>很难做到这一点（Hall, 2003）。即使孩子想把虐待的事情告诉别人，在某些文化中也是不允许的。因此，他们将不得不在没有支持的情况下忍受创伤。</p>
<p>Barbour（2001 年；Hunter 引用，2011 年）的一项有趣的研究招募了 13 名 25 至 70 岁的女性和 9 名男性，这 22 人在当时并没有接受心理医生的治疗。<strong>这项研究的目的是要确定他们选择在儿童时期还是成年后揭露自己被性虐待的经历，以及他们是如何决定将自己的经历告诉别人的。</strong>在这项研究中，有三个主题：<strong>小时候不说</strong>、<strong>小时候说</strong>和<strong>成年后说。</strong></p>
<p><strong>- 小时候不说</strong></p>
<p>在完成研究的 22 名参与者中，17 人没有向任何人透露他们小时候的经历。主要原因<strong>害怕</strong>：</p>
<ul><li>害怕他们会受到施虐者的惩罚。施虐者告诉他们，<em>如果他们告诉任何人，他们会受到伤害</em>。</li>
<li>担心家人可能会伤害施虐者</li>
<li>害怕被父母不相信。施虐者也告诉他们，<em>没有人会相信你的</em>。</li>
</ul><p>研究显示，与男性相比，女性在童年时更害怕揭露性侵经历。男孩不揭露的主要原因是<strong>羞于启齿</strong>。研究中的男性认为，<strong>如果他们在受虐时告诉别人，对方会怀疑他们是同性恋。有些人还担心自己会成为同性恋者。</strong></p>
<p>童年时期不告诉别人的另一个原因是<strong>自责</strong>：<strong>参与者曾认为被虐待是他们的错，而且随着时间的推移，这种自责会越来越大。</strong></p>
<p><strong><em>但如果父母或看护人对孩子们的性行为或性侵犯进行了解释或教导，如果父母能够和孩子们谈论什么是可以接受的，什么是不可以接受的性行为和性活动，孩子们可能会觉得自己更有能力说出来，也就不会那么害怕，也不会自责</em></strong>。</p>
<p><strong>- 小时候说：作为一个孩子，说出来的话</strong></p>
<p>有 17 名参与者选择对此保密、作为孩童未透露给任何人，只有 4 名参与者解释了自己长大后的行为，常常会希望有人注意到并发现了自己的遭遇。</p>
<p><strong>只有 5 名参与者在孩童时期就告诉了别人当时发生在他们身上的事情（4 名女性和 1 名男性），但是他们认为这样做毫无价值，结果只是他们在揭露过程中遭遇了二次创伤，这意味着没有任何外界为他们采取任何行动，或是他们根本就不被相信</strong>。</p>
<p>这也意味着如果孩子选择揭露这些经历的对象真的倾听了孩子的诉说，并能对施虐者发起正确的处理程序，那么受害者就不会随着揭露再度受到创伤，因为孩子会觉得自己被倾听了。</p>
<p><strong>- 作为一个成年人的诉说</strong></p>
<p>该研究将成年后的揭露分为两部分—— <strong>有目的的</strong>揭露和<strong>有选择的</strong>揭露。</p>
<p>10 名参与者，多为女性，他们在成年后进行了有目的的披露；12 名参与者，多为男性，他们进行了选择性的揭露。</p>
<p>有目的的揭露意思是向警方揭露或与家人对质，而有选择的揭露则是向自己的恋人、研究人员或好朋友揭露。<strong>这表明，女性更有能力向当局和更多的人揭露性虐待的情况，而男性则太过羞耻，很少会告诉别人。看来，许多成年男性受害者即使到了成年晚期，因为害怕别人会怎么看他们，仍然活在沈默中。</strong></p>
<p>研究发现，许多参与者在童年时都发觉自己很难透露性侵的事情，并选择将自己的秘密一直延续到成年后。然而，随着年龄的增长，<strong>他们发现揭露起来比较容易，因为他们觉得不那么羞耻了，更意识到虐待不是他们的错。总之，不难看出，揭露是一个成长性过程，在儿童时期是非常困难的（Kogan, 2004）</strong>。</p>
<blockquote>摘要翻译自一篇论文：Childhood Sexual Abuse and the psychological effects it can have on the person when they reach adulthood. （2019）<br>补充一句，作者本人也曾在儿童时期受到来自成人的性侵害。而她选择在去年，2019 年，正式公开诉说她的经历。感兴趣可以去搜索完整论文了解详情，还包括对儿童性虐待（CSA）的治疗方式等内容。<br></blockquote>
</div>
</div>


<div class="view-more"><a href="https://www.zhihu.com/question/387410400">查看知乎讨论<span class="js-question-holder"></span></a></div>

</div>


</div>
</div></div>]]></description>
            
            <guid isPermaLink="false">https://daily.zhihu.com/story/9722816</guid>
            <link>https://daily.zhihu.com/story/9722816</link>
            
            
            
            
            
                
            
            
        </item>
        
        <item>
            <title><![CDATA[《刑法》中的「14 周岁」标准是怎么来的？]]></title>
            <description><![CDATA[<div class="main-wrap content-wrap">
<div class="headline">

<div class="img-place-holder">



</div>

<div class="content-inner">



<div class="question">
《刑法》中制定的“14周岁”标准，到底是怎么产生的？
<div class="answer">

<strong>
<img class="avatar" src="http://pic3.zhimg.com/v2-20014aebdf6bee6f1eebbf7b044875c2_is.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
<span class="author">DoonnerDie，</span><span class="bio">勋章留下的伤痕，依旧像个勋章模样。</span>
</strong>

<div class="content">
<p>鲍某性侵案的真相如何尚未确定，但是大家开始讨论​另外一个问题：《刑法》对幼女以 14 周岁为标准，能否提高到 16 甚至 18​周岁？</p>
<p>我尝试着动笔，但是发现这个问题涉及太广，​一时之间无法论证清楚。倒不如把注意力放到另外一个问题上：</p>
<p><strong>我国《刑法》在制定过程中所设置的​“14 周岁”的标准，到底是如何产生的？</strong></p>
<p>​在我国《刑法》中，涉及以 14 周岁为标准的概念有三个：刑事责任年龄，幼女，儿童。</p>
<p class="ztext-empty-paragraph">但是这三个概念的 14 周岁标准，制定过程中考虑的东西并不完全一致。 </p>
<p class="ztext-empty-paragraph"><strong>一、为什么要以年龄为标准？</strong><br><br>无论是刑事责任的承担也好，性同意也好，我们真正需要确定的都是“具体某个人，在对待具体某个行为上的认知与心智成熟程度”，以判断这个人能否清楚、准确、完整地认识到自己在做什么，并对自己的行为承担后果。<br><br>如果要追求极端的公平正义，只能因人而异，对每个人的实际情况进行准确评估。<br><br>但问题是，影响判断的因素实在太多：具体的生理发育水平，智力水平，所处地域的经济水平和文化传统，家庭成长环境，在具体事件和行为上的认知程度……每个人的成长过程都不同，至少在当前，以及很长一段时间内，科学技术水平都还不足以准确无误地评判一个人的明辩是非能力。更不用说还有额外的资源成本、廉洁风险等多方面的顾忌。<br><br>那么，在综合考虑了成本、技术水平、社会现实等因素之后，年龄只能是一个不够精准、但能够适用于绝大多数情况的标准。<br><br>它无法准确评判具体的某些极端个例，但是受现实条件的约束，年龄是最经济适用的那个标准。<br><br><strong>二、“儿童”的 14 周岁标准产生于 79 刑法</strong><br><br>我们先说“儿童”的 14 周岁标准。<br><br>我国 97 刑法涉及儿童的罪名主要是三方面，一是拐卖儿童的相关犯罪，二是猥亵儿童罪，三是拐骗儿童罪。<br><br>拐卖儿童罪源于 79 刑法的拐卖人口罪，后来才在《关于严惩拐卖、绑架妇女、儿童的犯罪分子的决定》中专门针对妇女、儿童进行保护。<br><br>在 97 刑法修订中，立法者认为成年男子被拐卖的机率（价值）大幅度下降，“极其罕见”，而直接规定“妇女、儿童”显得有针对性，所以没必要再去打击对成年男子的，只需要保护未成年人。在具体的立法过程中，立法者曾犹豫过，但最终还是考虑“有针对性”地打击，以及现实案件中被拐卖人口的年龄多是小孩，最终从“未成年人”和“儿童”的表述中选择了后者。<br><br>猥亵儿童罪则源于流氓罪的分化，当时考虑的只是司法实务中普遍的鸡奸儿童的情况，所以也就简单地确定了猥亵儿童这个罪名。<br><br>上面这两个罪，刑法罪状表述里就直接使用了“儿童”，而未确定具体的年龄。<br><br>将这两个罪中的“儿童”=“不满 14 周岁”，是源于 1984 年《最高人民法院 最高人民检察院 公安部关于当前办理拐卖人口案件中具体应用法律的若干问题的解答》和 1989 年<strong>《</strong>最高人民法院关于拐卖人口案件中婴儿幼儿儿童年龄界限如何划分问题的批复》。后来刑法释义中也就直接采纳了这一标准来解释“儿童”，但这其实是司法机关先作出的解释。我查不到确切资料当时司法机关为什么这样解释，但猜测也是基于与 14 岁刑事责任年龄和 14 岁幼女保持一致。<br><br>而拐骗儿童罪又不一样，它的刑法罪状表述是“不满 14 周岁的未成年人”，直接源自 1979 刑法中的“不满 14 周岁的男、女”。<br><br>后来在制定罪名的时候，既然前面两个罪的儿童=不满 14 周岁的未成年人，那这里不满 14 周岁的未成年人=儿童也当然成立，就在这一罪名中直接使用了“儿童”的概念。<br><br>所以尽管都是“儿童”，但是不同的罪名里，​14 周岁标准的来源又各不相同。<br><br>而且，“儿童”=“不满 14 周岁”，虽然已经是刑法释义，但是一直没有在刑法法文中直接体现。<br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br></p>
<p class="ztext-empty-paragraph"><strong>三、刑事责任年龄的 14 周岁是个“艰难的选择”</strong><br><br><strong>1、刑事责任年龄意味着什么？</strong><br><br>我觉得有必要先说这部分。<br><br>如果问为什么要有刑事责任能力，一般学过法学的人就会解释说，因为只有一个人能认识并控制自己的行为，他才能够承担刑事责任。<br><br>这是个标准答案，但是它无法让不懂法学的人满意，它没有解答“为什么控制不住我济己，就不能惩罚？”<br><br>而且，一般人看到这个答案，还会有更多的疑问：那刑法就不管了吗？如果这都不管，那还要刑法干嘛？<br><br>《刑法》第 2 条写的是，“用刑罚同一切犯罪行为作斗争”。一个不负刑事责任的人实施的犯罪行为，就不是“犯罪行为”了吗？<br><br>如果“犯罪行为”是一个客观事实，不以主体要不要承担刑事责任而变化，那刑法要怎么用刑罚同“未满 14 周岁的人实施的犯罪行为”作斗争呢？<br><br>要明白，刑罚绝不是为了把一个犯罪的人推向对立面，而是要通过惩罚和教育，使这个人认识到该行为是错的，不敢、不愿再站到对立面去。如果最终无法使他变好，那就从生命层面消除这个无法变好的人的存在，即死刑。<br><br>刑法不仅要惩罚一个人“知道错的还做”，而且要让这个人在“关起来”的过程中变好，哪怕将来不继续关，也不会再危害社会。<br><br>所以刑事责任能力，不仅是惩罚，更重要的是让一个犯罪的人能够被刑罚“变好”。<br><br>“未满 14 周岁不负刑事责任”的意思就是，“未满 14 周岁的人认知水平有限，他不知道这是错的，也没法用刑罚教他学好。”但是不代表刑法就要放弃教他学好。<br><br>刑法的最终价值目标，仍然是希望通过法律手段的干预，使实施或可能实施犯罪行为的未成年人能够学好。<br><br>现在一说到未成年人实施的犯罪，舆论呼声都是要降低刑事责任年龄以扩大“惩罚范围”，甚至要求适用死刑。但未成年人尚未形成固定、明确的三观，仍然有很强的可塑性，这种特点也决定了对犯错的未成年人，光靠单一的刑罚来惩罚，效果并不好，甚至没有效果，不足以使他学好，而是要根据具体的认知水平和具体的所犯错误，采取更加有效的手段。<br><br>刑事责任年龄的设置，是用于划分“以什么手段来教这个小朋友学好”。在实际设置时，就需要考虑的是在当前社会环境下，一个人的社会常识、分辨是非能力、控制意志的能力，以及根据这一普遍水平，以怎样的方式来矫正实施犯罪行为的人，更加合适。<br><br>达到刑事责任年龄，意味着法律认为从现在开始，要用刑罚手段来矫正这个未成年人的错误，使之回归正途不再犯罪——X 周岁后，一个人应当具备对某些东西的是非对错辩别能力与自我控制能力，如果没有，就用刑罚来让你具备。<br><br>而在 X 岁之前，立法者认为无论怎样的刑罚也没法让这个人具备辩别和控制能力，只能以刑罚之外的其他手段来“教”，而这个“其他手段”的承担者就是家庭、学校和社会。<br><br>法律不仅给家庭、学校设置了“教”的义务，也给“社会”设置了最终的手段——“收容教养”，以少管所、工读学校等专门场所代替刑罚，承担这个惩罚与教育的职责。<br><br>当然，这样的立法意图几十年来并没得到很好地执行，没起到什么太大效果。但正因如此，我们应该纠正与改进“哪些方式能教好不满 14 周岁的未成年人”，而不是去证明“刑罚能教好不满 14 周岁的未成年人”。<br><br>顺便一提，我记得很久以前还有人提出，不应使用“刑事责任”年龄这个叫法，因为收容教养同样是刑法规定的处理手段，仍然是一种“刑事责任”，这样叫会让人产生未成年人实施犯罪行为毫无后果的刻板印象（也就是现在人们无法接受不满 14 周岁不负刑事责任这个结果）。<br><br>但是后来学术界把刑罚之外的强制手段称为“保安处分”后，就没人再提这回事了。 <br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br></p>
<p class="ztext-empty-paragraph"><strong>2、为什么刑法把这个标准确定为 14 岁？</strong><br><br>我们从 50 年代开始制定刑法，对刑事责任年龄的设置也变过多次。当时域外法和古代法的参考中，10 岁到 15 岁都有，立法者也很犹豫。而且立法的价值取向，也一直在“惩罚”与“矫正”中​徘徊。<br><br>1950 年中央人民政府法制委员会制定《刑法大纲草案》的时候，以 14 岁为界。不满 14 岁不处罚；14-18 从轻。<br><br>1951 年中央人民政府法制委员会的批复则提出以 12 岁为界限：12 岁不处罚；12 以上，不满 14 岁一般情节轻微的罪不处罚，重大犯罪酌情处罚；14-18 一律处罚，但从轻。<br><br>到 1954 年的《刑法指导原则草案（初稿）》，又变成了以 12 岁、15 岁、18 岁为界（指 12 岁为限制刑事责任，15 岁为完全刑事责任，但 18 岁以下都从轻。下同，不再详细表述）。但是到此为止，都仍然规定不负刑事责任的未成年人，由父母或监护人管教。<br><br>1954 年的《劳动改造条例》则开始规定少管所管教 13-18 的少年犯。<br><br>到 1957 年的第 22 稿刑法草案，开始采用 13、15、18 岁的界限。<br><br>但是 1963 年的 33 稿刑法草案里，认为 15 岁还是太苛刻，全面追究刑事责任还是要尽量克制。考虑到当时社会的实际情况，将完全刑事责任年龄提升到 16 岁会更合适。然后，既然 15 岁提到 16 岁，那原来的 13 岁也相应提到 14 岁，保持原来考虑的“相隔两岁”的差距。<br><br>到 1979 年的第 37 稿草案，就维持了 33 稿的设置，没再发生变化。<br><br>这个 14 岁的标准，最终就这么确立了。<br><br>到 1997 年修订刑法时，因为当初 14 岁的设置比较草率，也曾一度在修改意见中降低到 13 岁，理由与今天差不多，也是犯罪低龄化、身心发育更成熟，外国刑法规定了 13 岁甚至 12 岁承担刑事责任等。<br><br>但是最后又改回了 14 岁，理由是 14 岁以下实施犯罪行为的比例极少，青少年身心发育成熟的现象在发达地区，但更应该考虑发展落后的广大农村与小城市，降低责任年龄违背了教育为主惩罚为辅的原则，而且《北京规则》也反对降低刑事责任年龄。其实简单说，就是最终还是优先考虑了“矫正”的价值目标。<br><br>尽管反对的声音一直都在，在 1997 刑法中还是坚持了原来的 14 岁的标准。<br><br>总的来说，这个 14 岁的标准一直是有争议的，尤其在它是 13 岁还是 14 岁的选择时，理由也没有太大的说服力。<br><br>如果仅仅是惩罚“明知故犯”，那 13 周岁也未尝不可，甚至可以降低到 12 周岁；但如果要追求“矫正”，那保持在 14 周岁也许会更加合适。<br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br></p>
<p class="ztext-empty-paragraph"><strong>四、“幼女”的 14 周岁则非常坚定</strong><br><br>相比于刑事责任年龄一直在 12-14 岁之间的争议，将“幼女”的年龄标准设置为 14 周岁，倒是一直都非常明确。<br><br>尽管从 50 年代开始，司法实务中一直都强调要以实际的生理发育、心理成熟程度来判断幼女，不能简单以是否达到 14 周岁为标准。这一实务观点在 1955 年《最高人民法院关于处理奸淫幼女案件不得以 14 岁为幼女年龄标准的通知》，1957 年《最高人民法院 1955 年以来奸淫幼女案件检查总结》，1957 年《最高人民法院关于同未满 14 周岁的人结婚不应以奸淫幼女罪论处的函》，都有所体现。<br><br>但是，实务仍然更多地使用 14 周岁这个标准，有几个原因：一是大量的现实案件里面，往往被认定为“幼女”的多是不满 14 周岁；二是一些地方法院已经自己形成了以 14 周岁为标准的做法；三是最高法在 1954 年《关于处理奸淫幼女案件的经验总结和对奸淫幼女罪犯的处刑意见》中，使用了两个“典型例子”，表述也都是“14 岁幼女”，虽然随后最高法在 1955 年《通知》中强调不应该用 14 岁作为年龄标准，但基层也仍然会将这一年龄作为评判是否幼女的重要因素。<br><br>而实务的这一做法，体现在立法上就是，上面所提及的各个刑法草案中，从 1950 年开始，就始终坚定如一地将幼女的年龄标准确定为 14 周岁。<br><br>尽管在立法过程中，也有意见提出考虑到女性一般在 13 岁就能够初潮，而且古代一般女性十三四岁就能结婚生子了，可以把幼女标准降低到 13 岁。<br><br>但是反对的意见都比较一致：对幼女的评判，不仅要考虑到生理的发育，更要考虑心智的成熟。女性在 13 岁时，生理成熟的可能比较多，但心智并不够成熟，对于“性”的认识与它的后果没有足够的准备，也缺少在性行为中保护自己的能力。而且女性在性行为中天然处于弱势，容易受到伤害，还会有怀孕等意外风险。​<br><br>所以对“幼女”的年龄标准，一直都是 14 岁，这是个比较确定而无太大争议的结论。 <br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br></p>
<p class="ztext-empty-paragraph">综上，尽管都是“14 周岁”，但是在刑法的制定与修改过程中，在不同的条文里，这个 14 周岁的产生过程并不完全一致。</p>

<div class="view-more"><a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/130996624">查看知乎讨论</a></div>

</div>
</div>
</div>


</div>
</div></div>]]></description>
            
            <guid isPermaLink="false">https://daily.zhihu.com/story/9722813</guid>
            <link>https://daily.zhihu.com/story/9722813</link>
            
            
            
            
            
                
            
            
        </item>
        
        <item>
            <title><![CDATA[昭和年代生活手册]]></title>
            <description><![CDATA[<div class="main-wrap content-wrap">
<div class="headline">

<div class="img-place-holder">



</div>

<div class="content-inner">




<div class="question">
有什么具有昭和感的事物？

<div class="answer">

<strong>
<img class="avatar" src="http://pic2.zhimg.com/v2-83d1745dc1f0d421c245260467ecd571_is.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
<span class="author">艾菲趣日本，</span><span class="bio">日本文化.动漫.艺术.旅行</span>
<a href="https://www.zhihu.com/question/65430167/answer/1150822687" class="originUrl" hidden>查看知乎原文</a>
</strong>

<div class="content">
<p>昭和（しょうわ），1926 年到 1989 年，上承大正下启平成。对于日本来说昭和年代的记忆是复杂的，大起大落，几度沉浮。而“生活”也注定无法脱离历史的变迁，无论是高亢的幸福，还是低沉的绝望，从人到物都与所处环境有着千丝万缕的联系。</p>
<p><img class="content-image" src="http://pic2.zhimg.com/70/v2-3f990a38129fc8596f60cfc8c5b7e179_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<p><strong>今天就让我们透过历史事件和生活背景，来看看那些具有“昭和感”的事物。</strong></p>
<p><strong>【黒电话】【ホーロー看板】【団地】【弁当】【駄菓子】【纸芝居】【漫画】【野球】【昭和の服装】【地下鉄】【暴走族】【アイドル】</strong></p>
<p>首先，反对战争，祈祷和平。</p>
<hr><p>明治维新浪潮推翻了幕府统治下旧制度，为日本带来了西洋的想法和生活方式。和洋折衷，如果说明治大正是它的缓冲期，那昭和就算正式进入了平稳时代。普通人居住的传统日式房屋中，开始出现了代表新技术的物件，比如电风扇，收音机，再到后来的电话电视机。</p>
<p><img class="content-image" src="http://pic4.zhimg.com/70/v2-4e8aa55a786411eb937aedb47a05a243_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<hr><p>✿<strong>【黒电话】</strong></p>
<p>说到家庭里有昭和感的物件，【黒电话】可以算一个。我们常见的老式【黒电话】的前身是一种叫“3 号自动式卓上电话机”的机型，在 1933 年昭和 8 年时，日本政府开始正式推出标准化服务。昭和时这种电话其实做过好几次改良，但拨动式的表盘设计却被一直保留着。即便是手机发达的今天，我们仍然能看到用黑电话的外观代表拨打的图标存在，这种老式黑电话的形象不仅深入人心，同时还具有结实耐用，耐热耐寒的特性。</p>
<p><img class="content-image" src="http://pic4.zhimg.com/70/v2-f213d48020514e949b51d7585ab080d3_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<hr><p>✿<strong>【ホーロー看板】</strong></p>
<p>走出家门到街上看看。昭和时代经济的发展也让商品经济发展更加繁荣，街上开始出现越来越多的广告牌。【ホーロー看板】又叫珐琅看板，这是一种金属材质表面涂有光泽的印刷制品。现在看起来可能有点旧，但这些广告牌在那个年代可算是街上最时髦的风景。由于昭和时代初期【ホーロー看板】受到工艺限制，主要以简单的颜色组成，但这并不影响它们依然具有设计感。很多我们熟悉的品牌靠着这些广告牌都能追根溯源，雪印，明治，不二家，森永，朝日新闻......</p>
<p><img class="content-image" src="http://pic2.zhimg.com/70/v2-cf607c310345bc2d171c8fd56653a1fd_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<hr><p>✿<strong>【団地】</strong></p>
<p>除了日本传统的和式建筑，在昭和时期还有一种非常具有历史年代特色——団地（房屋建筑群）。団地的出现与历史发展息息相关。从 1945 年的东京大轰炸开始，日本国内经年累月因空袭所造成的住宅损坏非常严重，人连吃饭都成问题，更不要谈找住的地方。</p>
<p><img class="content-image" src="http://pic4.zhimg.com/70/v2-cd5dd69edc7693149d22fd06d8274e9b_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<p>战后初期由于很多人流离失所，只能住在公交车改装的空间里。随着战后婴儿潮的出现，日本的家庭数量激增，人们对住房的需求自然越来越强烈了。在 1939 年在针对“工人团体居住区计划”的设计竞赛中，日本第一次出现了“团体居住区”的新概念。</p>
<p><img class="content-image" src="http://pic1.zhimg.com/70/v2-2fdb35bfd6b4bb8ce96f71316a8edd7c_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<p>在随后的五十年代中期，由 Japan Housing Corporation 开始付诸实施建造，60-70 年代开始广泛推广。这种房子的特点是开创了全新形式的高层住宅楼，房型是为家庭为单位所设计的空间，以两居室三居室的和式房间为主，带有统一标准的厨房，卫生间带有抽水马桶。</p>
<p><img class="content-image" src="http://pic2.zhimg.com/70/v2-f7781e23459957074f0327da0da2fad9_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<hr><p>✿<strong>【弁当】</strong></p>
<p>说到吃饭的问题，按理说传统的日式料理是一汁三菜，但是这种料理有个特点是费时费力。战败后日本各个行业百废待兴，国内迫切需要恢复产业建设，大量的年轻劳动力从乡村云集到像东京大阪这样的大都市，这其中不仅有男性劳动力，还有越来也多的女性上班族，所以人们吃饭的习惯也在悄悄改变着。</p>
<p><img class="content-image" src="http://pic1.zhimg.com/70/v2-1d5bdb6dde65c941de00a74ab647af2c_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<p>【好用耐用】变成了战后日本一切发展的关键词，这也同样影响着便当的形态。便当饭盒开始悄然发生着改变，食盒由木质食盒变成更加皮实的氧化铝。金属材质的饭盒更加方便加热，工人们拿着这种银色的饭盒围坐在火炉边，一边聊聊工作的日常，一边等着食物加热。在二战之后的昭和，考虑到双职工家长无法妥善照顾孩子，越来越多的学校开始向学生推出我们现在的午饭形式——校餐。</p>
<p><img class="content-image" src="http://pic4.zhimg.com/70/v2-33eea992cd5e5e8e4855ad0e5c00c497_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<hr><p>✿<strong>【駄菓子】</strong></p>
<p>说完正餐，咱们怎么能错过孩子们最喜欢的零食呢。街角的駄菓子屋，可以理解为咱们的小卖铺，这里对吃货来讲也许最能代表昭和风情的所在了，价格便宜吃法也花哨。打眼看去一片繁荣景象，老板爷爷坐在店铺里只露出小小一个脑袋，电视传来棒球赛解说的声音。正好赶上学生们下课的时候，大家蜂拥至零食店门口，兜里攥着从父母那儿磨来的零花钱，在花花绿绿的海洋中找寻，找寻自己最倾心的那种味道。</p>
<p><img class="content-image" src="http://pic3.zhimg.com/70/v2-b8aa0e905f27121b758faf6d0dde8572_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<p>日本有个特点就是百年老店很多，而零食产业也是类似，很多现在活跃在我们视线内的品牌，其实早在昭和时期就是小朋友们的最爱了。比较熟悉的品牌比如格力高旗下的百力滋，pocky，其他品牌比如不二家，森永等等。之前有人问我为什么日本人那么喜欢吃 pocky，我还专门写过一道题，因为他们都是伴随着日本一代代小朋友成长起来的好伙伴，这也是种昭和情怀吧。</p>
<p><a href="https://www.zhihu.com/question/281383748/answer/1014995598">为什么日本流行吃 pocky？</a></p>
<p><img class="content-image" src="http://pic4.zhimg.com/70/v2-4c68e84911f93318d1d5e3e8571d5a63_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<hr><p>✿<strong>【纸芝居】</strong></p>
<p>说完了吃再聊聊玩，嘿嘿就对这个感兴趣。在昭和初期的时候，随着美国出现经济大萧条，同时也引起了日本国内的连锁效应，导致很多成年人因此失去了赖以为生的工作。于是这些人开始寻找一种投入低见效快的营生方式，表演【纸芝居】就是这样一种为孩子们提供欢乐同时还能赚钱的职业。</p>
<p>纸芝居这个概念其实在平安时代的《源氏物语絵巻》就有提到过，为什么在昭和非常活跃呢，主要因为昭和萧条期娱乐的方式很有限，小朋友玩的玩具也不多，纸芝居就变得格外受欢迎。表演者推着一个带有箱子的小车满街串，车上有像电视一样的取景框，随着画片儿一张张交替，就像演电影儿一样，孩子们的注意力自然全部集中在精彩的故事中。不过每次故事都不会讲完，跟电视剧似的还留个悬念，吸引小家伙们下次光临。</p>
<p><img class="content-image" src="http://pic2.zhimg.com/70/v2-9c27f50245773a49b4774d543ac5fbb5_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<hr><p>✿<strong>【漫画】</strong></p>
<p>战争结束后日本民众通过各种方式收听了战败宣言，通过留存下来的老照片我们能看到人们表情痛苦，长跪不起。他们难以接受天皇战败，本国战败的现实，对于他们来讲可以说是天塌了。所以这时普通人内心急需一种廉价的，直接的娱乐方式来填补空白，有一种事物就渐渐走进了普通人的视线，那就是我们熟知的——漫画。</p>
<p><img class="content-image" src="http://pic2.zhimg.com/70/v2-8690b1a8fdc057845490e938fa487989_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<p>战后日本出现了一批天才型漫画家，其中就包括我们熟悉的手冢治虫，赤塚不二夫，松本零士。正因为他们提供了大量题材新颖，轻松有趣，质量上乘的漫画作品，让漫画开始变得具有更深刻的内容性，逐渐被多年龄层次的读者所认可，这也为后来日本 ACG 产业大发展，种下了一颗种子。</p>
<p><img class="content-image" src="http://pic3.zhimg.com/70/v2-ee55b89b34222de27e4bef0d0866f35e_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<hr><p>✿<strong>【野球】</strong></p>
<p>野球也叫棒球，是日本国民级运动。棒球赛在昭和时期也可以分为战前和战后两个时期，战前繁荣发展，而且伴随着广播技术的发展，人们观看棒球赛的方式也发生了变化。但是战争的爆发让一切戛然而止，1941 年 7 月政府下令全国体育竞技比赛一律停止，在此期间棒球发展处于停摆状态。后来日本战败后，出现了一段特殊时期，被日本称为【戦后のGHQによる占领时代】。</p>
<p><img class="content-image" src="http://pic2.zhimg.com/70/v2-daa20b82da8ccf66d880b830891493d5_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<p>GHQ 是指驻日盟军总司令（Supreme Commander of the Allied Powers 或 Supreme Command of Allies in the Pacific），在占领期的 GHQ 和日本政府的关系比较微妙，美国人（驻日盟军总司令部）方面，希望能找到一种合适的方式修复与日本间的裂痕，于是棒球这种发源于美国，兴盛于日本的运动，就成了最合适的载体。在日本政府和 GHQ 的共同推进下，1946 年甲子园大会终于得以恢复。</p>
<p><img class="content-image" src="http://pic4.zhimg.com/70/v2-6940a4e79f640c8a44b689a492dc9f0f_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<hr><p>✿<strong>【昭和の服装】</strong></p>
<p>人们总爱夸赞昭和男儿，因为昭和是拼搏的代名词。1955 年日本迎来了高速增长期，经济令人咂舌的在 15 年间增长了 8.5 倍，一跃成为世界第二大经济体。随着物质文化的极大丰富，人们对于自我表现的需求也变得原来越迫切。</p>
<p><img class="content-image" src="http://pic1.zhimg.com/70/v2-a0a2c18bd63b85316520bfb9528ead58_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<p>现代化楼宇间，男孩们身着洋服手拎公文包，女孩们则穿上了高跟皮鞋和最时髦的宽肩西服裙。很多昭和时期的发型服装即使是放在现在也丝毫不过时。年轻人们把自己打扮的美美的相约去公园，去咖啡厅，享受时代发展的阳光。</p>
<p><img class="content-image" src="http://pic4.zhimg.com/70/v2-2d53ffcfd74ddc614c32fddeffaea4ff_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<hr><p>✿<strong>【地下鉄】</strong></p>
<p>交通方面的昭和记忆那就是轨道车辆的快速发展。仅仅拿东京地下铁举例，昭和 2 年亚洲的第一条地下铁东京银座线开业。随后昭和 29 年，丸之内线开业。昭和 36 年，日比谷线开业。昭和 39 年，东西线开业。昭和 44 年，千代田线开业。昭和 49 年，有乐町线开业。昭和 53 年，半藏门线开业。</p>
<p><img class="content-image" src="http://pic1.zhimg.com/70/v2-c3fb26054cc5be7f4dddfcc32054deb8_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<p>轨道交通的快速发展使得城市发展更加迅速，横纵交织的铁道延展到城市的各个角落，都市人现代化的潮汐式通勤生活方式也就由此出现了。顺便一提的是，昭和时代的 OL 们也是要靠地铁推手才能上车的哦，人生艰难。</p>
<p><img class="content-image" src="http://pic2.zhimg.com/70/v2-2bf7232c87b8d4f9db20eb9407cb16ad_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<hr><p>✿<strong>【暴走族】</strong></p>
<p>经济的快速发展，让日本成为了仅次于美国的世界经济强国，也让电视，录音机，卡拉 OK，高尔夫球等娱乐方式走进普通人身边，日本人的娱乐生活开始大爆发，年轻人开始强调自我个性的展示。比如昭和 70 年代到 80 年代出现了一大批暴走族。暴走族的起源是对于摩托小车车特别迷恋的一群年轻人（组成含很多日本右翼），他们热衷于非法改装车，拆掉摩托车的消音装置，功放动感音乐同时危险驾驶，互相竞赛，不穿护具，无视交通规则等一系列叛逆操作来影响交通。80 年代可以算是日本暴走族的巅峰期，1982 年达到 42510 人的辉煌战绩。</p>
<p><img class="content-image" src="http://pic3.zhimg.com/70/v2-3a0f014ff1e360d514fa58d34499002a_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<hr><p>✿<strong>【アイドル】</strong></p>
<p>アイドル其实是 idol 的日语。说到昭和感，必须要提昭和时代出现的偶像效应，昭和年代后期实打实是一个轰轰烈烈的造星年代。之前说到高中棒球赛战后得以恢复，为昭和后来的职棒赛源源不断的传递新鲜血液，这些稚气单纯的少年后来成为了家喻户晓的棒球明星。他们有专门的应援歌曲，电视专题介绍，受追捧程度毫不亚于娱乐明星。</p>
<p><img class="content-image" src="http://pic4.zhimg.com/70/v2-0f2c419d53ab0f6e7bd7863e484050eb_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<p>昭和颜也是很多国人对于日本那个年代的记忆，每每想起昭和明星们的面容，好像很奇妙的就能联想到那个年代。《追捕》里冷酷霸道的高仓健，敢爱敢恨的女主中野良子，还有《伊豆的舞女》里面绝美温婉的山口百惠，这些都是昭和娱乐史上举足轻重的名字。</p>
<p><img class="content-image" src="http://pic1.zhimg.com/70/v2-a88b676e6c34f45a4bab846a656cf700_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<p>这些名字可能对于现在的年轻人说起来很陌生，但是对于很多爸爸妈妈们，却是她们曾经最疯狂的追星岁月。除了影视明星，其实昭和年代高速发展的还有大量的歌星，很多香港歌星成名的歌曲原创都来自昭和时期，时间原因就不展开说了，我会找个时间单独开一个话题。</p>
<p><img class="content-image" src="http://pic4.zhimg.com/70/v2-1a8f9be17ed6423846858a107e20c253_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<hr><p><strong>✿【最后说说】</strong></p>
<p>如果要用某个事物代表这个年代，会是什么？我也许会选手机。</p>
<p>毕竟我们处在一个信息爆炸的时代，人们打开手机几乎可以接触到世界上的任何信息，这在过去想都不敢想的。但同时我们也处在一个异常局促的时代，人们走路看手机，吃饭看手机，睡前看手机，连去厕所手机也握在手里，全部视线就锁在眼前那个五寸屏上。你看现代明明比过去先进很多，但是为什么还是有人怀念昭和，怀念 good old days 呢？</p>
<p><strong>或许太多的好玩，反而就，没那么好玩了。</strong></p>
<p>最后你问我说了这么多，最具昭和感的事物到底是以上介绍的哪个？我会说可能......都不是。昭和是不安动荡的，也是繁荣发展的，它是一条波动的曲线，你很难像按遥控器一样“啪”的按下暂停去做定义。和无生命的物品比起来，我觉得最能代表岁月记忆的，或许是随昭和浮浮沉沉的那些普通人吧。</p>
<p><img class="content-image" src="http://pic3.zhimg.com/70/v2-3144c4d4182563737337cef20018c2f6_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<p><img class="content-image" src="http://pic4.zhimg.com/70/v2-97ad8075821ae09312ebaafe0d4afe03_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<p>他们经历的或许相似或许不同，63 年间一代代人哭着笑着，建设着这个属于他们的年代。你看这些毕业照片，唯感受时间的力量，即使是踩着昭和尾巴的小学生们，现在也应该迈进人生的四十岁了。为什么代代木公园门口跳舞霹雳舞的是叔叔阿姨？为什么会有躲在 BOOKOFF 看漫画到闭店的西装中年？现在你是不是会有些头绪了呢？</p>
<blockquote>与其说时代是画布，被人泼洒上印记，而我们自己又何尝不是呢？<br>你我皆是历史。<br></blockquote>
<p><img class="content-image" src="http://pic2.zhimg.com/70/v2-72e8275b960840c1dfaba3bf75d60bf5_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
</div>
</div>


<div class="view-more"><a href="https://www.zhihu.com/question/65430167">查看知乎讨论<span class="js-question-holder"></span></a></div>

</div>


</div>
</div></div>]]></description>
            
            <guid isPermaLink="false">https://daily.zhihu.com/story/9722808</guid>
            <link>https://daily.zhihu.com/story/9722808</link>
            
            
            
            
            
                
            
            
        </item>
        
        <item>
            <title><![CDATA[游戏里的字体是怎么设计的？]]></title>
            <description><![CDATA[<div class="main-wrap content-wrap">
<div class="headline">

<div class="img-place-holder">



</div>

<div class="content-inner">




<div class="question">
有哪些游戏圈子里才知道的小秘密？

<div class="answer">

<strong>
<img class="avatar" src="http://pic2.zhimg.com/v2-13cd3fdf99317c1ac4d629ea137e6401_is.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
<span class="author">3type，</span><span class="bio">typical &amp; atypical（微信公众号3type）</span>
<a href="https://www.zhihu.com/question/323037449/answer/1152838139" class="originUrl" hidden>查看知乎原文</a>
</strong>

<div class="content">
<p><strong><strong>为娱乐而生的字体</strong></strong></p>
<p>「电子游戏」的英文称「视频游戏」（video game），顾名思义，主要由数字图像和视觉反馈构成。你对于游戏的视觉体验仅限于玩家角色、敌人、场景和背景，这些似乎就是你在屏幕上所需要的全部内容了。</p>
<p>当然了，仅仅这些还很有限。当你扮演一个角色游玩时，你无法从身体上感受到伤害，也没法检查口袋，看看是否已经得到了所需要的红色钥匙。游戏给人的感受并不那么真实，它们也有着很多我们世界中并不存在的特殊规则，需要通过视觉方式来说明。这些内容可以通过某种直观的方式显示，比如生命条，但是在更常见的情况下，需要依赖文本。</p>
<p>虽然听起来很老套，但大多数游戏都离不开字母。想象一下没有了记分板的《乒乓》会是什么样子。<strong>制作精良的字体排印能够让你更充分地沈浸在游戏世界中。</strong></p>
<p><img class="content-image" src="http://pic4.zhimg.com/70/v2-6351bf8b573df867f436e2f17fc81f57_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<p>电子游戏中的字体排印已经独立地发展成了专业的电脑排版。电子游戏是一种娱乐形式，这也在它们的字体排印中得到了体现。在街机厅，一款游戏通过所谓「吸引模式」（attract mode）的自动演示来产生硬币收益。街机机柜尽其所能地吸引青少年，这也是游戏字体发挥作用的场合。</p>
<p>在基于「图块」的旧式图像系统中，你需要在低至 8×8 的像素中制作字体。对于字体设计而言，这个画板相当狭小；然而早期街机游戏中的大多数字体都是在这样的格式下制作的。通过使用多种颜色和动画，得到了近 1600 个独特的字体家族。<strong>看看人们能够从如此狭小的格式中挤出多少内容，这也是件很有趣的事情。</strong></p>
<p><img class="content-image" src="http://pic4.zhimg.com/70/v2-e0d89ed5f6c97cce2e371e6b3a15b517_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<p>技术限制是产生创意的一大动力，对于设计的「无知」也是。游戏开发人员不能在使用栅格图像的低位数街机机柜上安装商业字体，并且无论如何自己来绘制字体要便宜得多。由于缺乏对计算机字体行业的商业兴趣，也较少受到这方面的影响，一系列由「外行人」创作的精美作品因此产生。日本是早期游戏产业的主导力量，很多游戏开发人员并不熟悉拉丁字母。当他们将游戏翻译成英文时，完成度并不总是很高，正如一些无意中的有趣误译所显示的那样，比如《零翼战机》（<em>Zero Wing</em>）中那句着名的「all your base are belong to us」。<strong>从字体设计上也可以明显看出开发人员缺乏对英语和拉丁字母的日常接触，在街机游戏中，你会发现许多奇特的字体设计，它们最好是被看作一种天真幼稚的产物，而非缘于创意。</strong></p>
<p>即使是一款优秀的字体，如果它不适合于所应用的游戏，那它也是失败的——你会发现这在早期的电子游戏字体排印中相当常见。例如，在一款太空飞行射击游戏中采用流畅的、手写般的字体并非「错误」，但它离传统过于遥远，也加深了我们对新兴街机产业中文化差异的理解。</p>
<p><img class="content-image" src="http://pic3.zhimg.com/70/v2-399f7d7193f96d26e6a14ae009a8dd6a_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<p><strong>在印刷字体设计中，人们常说「好的字体是看不见的」。</strong>电子游戏中的字体排印也是如此，清晰、一目了然的生命值、红心数和剩余游戏时间信息，能够让玩家在几乎潜意识的层面上获得力量——这在以秒计时的对战格斗游戏中尤其重要。但也许正是当像素字体和传统的印刷字体区别开来，并沈溺在颜色或动画这些癖好中时，它才产生自己的特色，成为早期街机电子游戏感官轰炸的重要组成部分。</p>
<p><strong><strong>8×8 等宽字体</strong></strong></p>
<p>电子游戏由 2 的倍数统治着。二进制和比特是游戏世界的通货，而屏幕上的一切曾经都是由「图块」构成的，每个图块边长均为 2 的倍数。你可以看到 4×4 以及 8×16 像素的图块，90 年代则达到 32×32 或更高，但最常见的单位是 8×8。至少直到 90 年代末 00 年代初三维图像占据主流之前都是这样。</p>
<p>传统状态下，每个拉丁字母宽度不等，但是计算宽度变化会消耗大量运算。因此，字符宽度相同的等宽字体就很适合电子游戏。也有部分原因是大部分游戏都是日本制造的，而日本的书写系统主要也都是等宽的。</p>
<p>8×8 像素的图块是 2 的倍数中第二小的组合，但即使是这样稍大一些的尺寸，可用的像素数也很有限。图块在水平和垂直方向上都是并排显示的，中间没有间隙。这意味着图块中必须包含字母间距。如果你把大写字母 M 顶格画成 8 像素宽，然后键入 MMM，字母就会连在一起而无法分辨。这就限制了你只能使用最多 7 像素来进行设计，宽和高都是如此——最后一行像素也必须用做间距。</p>
<p><img class="content-image" src="http://pic3.zhimg.com/70/v2-544310060f5ae02611d631f99469f89e_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<p>大部分游戏字体都会用尽 8×8 像素网格，把最外圈像素用作描边或投影，这样自然地形成了间距，也帮助字体在繁杂的背景中突出显示。在 80 年代早期彩色字体设计成为主流时，这种做法成为了非常流行的装饰样式。</p>
<p>传统字体设计师并不常考虑色彩，因为文字的上色是在平面设计层面，而非字体制作层面上完成的。对于字体设计师而言，等宽的 8×8 像素方块初看上去限制过于严格，无法多样发挥，直到他们发现使用多种颜色可以创造出花样繁多的设计。电子游戏是一种娱乐形式，其字体在商业驱使下需要尽可能的华丽，与此相比，较早的计算机字体只要能用就行。</p>
<p><img class="content-image" src="http://pic4.zhimg.com/70/v2-d958c93bc6dae232a5acb75895c6c59b_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<p>就今天的标准而言，8 像素听上去微乎其微。显示屏像素数已显着提高，今天我们的手机屏幕已经超过了每英寸 400 像素。在这样的分辨率下，8 像素所显示的尺寸还不足半毫米。当然，阴极射线管（CRT）显示器上的早期游戏分辨率更低，8 像素也会显示得更大，但是具体多大呢？如果说 8 像素字体流行了 20 多年，那究竟是因为它是最清晰易读的选项，还是因为没有人试图在其基础上作改良？</p>
<p>电子游戏的画面分辨率一直没有什么改变，直到 90 年代中期，那时 16 位游戏机的时代也终结了。直到那时，常见的分辨率都是大约 300 像素宽、200 多像素高，比如 288×224 或 320×240。诸如 480×360 这样的分辨率只在三维时代里才变得常见起来，也正因如此，在这样的高分辨率下也就没有多少像素游戏了。</p>
<p><img class="content-image" src="http://pic4.zhimg.com/70/v2-3e4a9b12fab36a3f7eff4506aac665b7_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<p>其次，街机机柜通常配有 4:3 的 19 英寸 CRT 显示器，有 289.56 毫米高，垂直方向的分辨率为 224 像素，那么 8 像素的实际高度就是 10.34 毫米，这是一个在近距离上相当易于辨识的尺寸，也能允许大量的创意设计。</p>
<p>正是出于这些原因，8×8 像素格式的字体成为了主流。下面，就让我们看一看在这方寸之间创作出的各种字体。</p>
<p><img class="content-image" src="http://pic4.zhimg.com/70/v2-409565032362053431c412acc5cf8fff_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<p>这款传奇字体的首次亮相似乎是在《智力竞赛》中。游戏机柜配有两组按钮，每组四个，用于两位玩家，另外还有六条色带，让黑白屏幕显示出色彩（上面的截屏中还原了这种效果）。字体中还包含一个黑色的正方形和不同角度的斜线，以及四个方向的箭头。</p>
<p><img class="content-image" src="http://pic3.zhimg.com/70/v2-bc0b8e208dbe6abaac130b17fc385846_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<p>Gremlin 产业（Gremlin Industries）是一家位于圣迭戈的街机制造商。其游戏由世嘉发行，世嘉也开始在自己的游戏中使用 Gremlin 的自制像素字体，并在后来收购了这家公司。《深水炸弹》中使用的字体被用作世嘉的常规字体直到 1983 年。Data East、SNK、特库摩（当时名叫 Tehkan）以及太东也使用了这款字体，有时有所改动。</p>
<p><img class="content-image" src="http://pic2.zhimg.com/70/v2-17cba75e026935a79d6a71ca404a8a0d_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<p>《吃豆人》是一个尤其重要的案例，它使用了雅达利字体最广泛使用的变体，这种变体主要被南梦宫使用，但也由于这款游戏的流行而被使用在了其他地方。2014 年的《铲子骑士》（<em>Shovel Knight</em>）就使用了《吃豆人》字体，不过字母 E 稍宽。</p>
<p><img class="content-image" src="http://pic4.zhimg.com/70/v2-6bd4a1ccea2bd0874565472f436d6247_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<p>《凤凰之子》的字体大量使用 45° 的笔画，字母底部的圆形也都处理成了方角。这款字体具有一种机械感和未来感，但并不完全连贯。在这里加入这款字体的真正原因是为了展示游戏中令人愉悦的开篇。与着名的「All your base are belong to us」不同，「Yuppies, hamburgers and mom」这个短语并非出于糟糕的英语翻译——它在日语中也没有任何意义。</p>
<p><img class="content-image" src="http://pic3.zhimg.com/70/v2-bdb013fa9a3df9fb6db6b663261fecb2_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<p>一款《快打砖块》（<em>Arkanoid</em>）的翻版，玩家可以前后移动，这是同类游戏中并不常见的特性。游戏中的字体具有令人印象深刻的纹理细节，并且由于中部的深色像素，垂直笔画显得向内凹陷，类似赫尔曼 · 查普夫（Hermann Zapf）1955 年的字体「Optima」。笔画的粗细可以更一致些。</p>
<p><img class="content-image" src="http://pic2.zhimg.com/70/v2-e71ce3a59361cb6efa04f672718103b9_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<p>在这款横版格斗游戏中，玩家扮演一名安保人员，负责一个有帮派问题的社区治安。虽然游戏的主要字体是《智力竞赛》字体的一个改款，但在角色介绍上使用了另一种字体，它看起来像是将字母冲压在金属上。这种字体较为罕见，它无法从背景中分离出来。</p>
<p><img class="content-image" src="http://pic4.zhimg.com/70/v2-5487baf5b09482b2b2785e647517e7bb_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<p>这是一款难度极高的游戏，在游戏中你要同一支能够以绝对数量优势歼灭你的军队战斗。其主要字体也是一款细罗马体，此处展示的字体是其次，出现在高分榜上。由于具有笔记本的外观，因此它的背景颜色和下划线也是设计的一部分。</p>
<p><strong><strong>游戏中的其他字符</strong></strong></p>
<p>8×8 字体只是街机游戏字体排印中的一小部分，且仅在这部分中，一款游戏通常也不止包含一种 8×8 字体，还会有其他字体和美术字样式的支持。在这里，我们分析两款游戏，以及其中的每一个字符。</p>
<p><strong><em>Blockade </em></strong>Gremlin/1976</p>
<p>早期的街机游戏没有排行榜，因为存储器中的每一比特空间都很珍贵。在这款早期的《贪食蛇》游戏中，图像数据极少，以至于不能算作一款字体：只有一个「GAME OVER」字符，数字 0 到 9，仅此而已。其他的图像数据与文字无关，实心和空心箭头用于区分两位玩家，砖块用于标示游戏区边界，以及蛇的轨迹，半调网格会在玩家撞击障碍物的地方闪烁来指示死亡。</p>
<p><img class="content-image" src="http://pic2.zhimg.com/70/v2-3bcc6927c61a7f1de9e0a4147cf76441_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<p>1. 玩家 1 和玩家 2 的蛇头。</p>
<p>2. 数字用于指示游戏轮次和胜利数。</p>
<p>3. 预制的「GAME OVER」字标。在游戏中作为整体出现。</p>
<p>4. 场景中的墙和玩家的尾迹。</p>
<p>5. 在玩家撞击处闪烁的单元。</p>
<p><strong>超越（<em>Out Run</em>） </strong>世嘉 /1986</p>
<p>《超越》是 1986 年最好看的游戏之一。玩家驾驶一辆法拉利 Testarossa 穿行在各种欧洲风光之中，机柜的头枕式扬声器系统播放着优美的游戏音乐。游戏由铃木裕（Yu Suzuki）设计，而他在前一年制作了《太空哈利》。8×8 字体原本是为《太空哈利》设计的，但这款游戏中的字母 V 得到了修正。字体包含灰色、绿色和粉红色色板。这款字体还有一个更小的版本，但是没有在游戏中使用。</p>
<p>8×16 的字体被用在排行榜和姓名键入处，显示为黄色 / 黑色、柠檬黄 / 蓝色、柠檬黄 / 黑色和红色 / 黑色色板。速度计使用了另一套 8×16 的数字字体。此外，还有游戏标题字和其他杂项图像素材，例如「INSERT COINS!」，它由特制的美术字组成，而没有制作成其他字符。</p>
<p>从未使用的图像素材来看，游戏的渊源显而易见。游戏代码中隐藏了「©SEGA 1985」的标识，以及同样很酷的 16×16 方块状字体，该款字体也被用于《太空哈利》中，来宣告下一场景。哈利（《太空哈利》中的玩家角色）的图标也包含在内。</p>
<p><img class="content-image" src="http://pic1.zhimg.com/70/v2-186508145263242d146c9808bba601a0_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<p>6. 游戏标题字。</p>
<p>7. 从《太空哈利》中遗留下来的图像素材。</p>
<p>8. 《超越》中的屏显元素。</p>
<p><img class="content-image" src="http://pic4.zhimg.com/70/v2-4edb6ea3bf7ab092381cd20a80094a7b_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<p>9. 速度计字体以及用于选择歌曲的音符。</p>
<p>10. 似乎未被使用的图像素材。</p>
<p>11. 在玩家按时到达检查点时出现。</p>
<p>12. 「吸引模式」下出现的投币提示。</p>
<p>13. 右下角的场景指示。</p>
<p><img class="content-image" src="http://pic2.zhimg.com/70/v2-39bd8c7999f4877f609ef3f2fe4fd7c5_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<p><img class="content-image" src="http://pic4.zhimg.com/70/v2-20c10be0354fedac0646675352860deb_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<p><img class="content-image" src="http://pic1.zhimg.com/70/v2-34889ccfc20e7207cd959a72cf9fdd7c_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<p><img class="content-image" src="http://pic2.zhimg.com/70/v2-9eff1d730bba5e025f45e18ac9fec219_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
</div>
</div>


<div class="view-more"><a href="https://www.zhihu.com/question/323037449">查看知乎讨论<span class="js-question-holder"></span></a></div>

</div>


</div>
</div></div>]]></description>
            
            <guid isPermaLink="false">https://daily.zhihu.com/story/9722807</guid>
            <link>https://daily.zhihu.com/story/9722807</link>
            
            
            
            
            
                
            
            
        </item>
        
        <item>
            <title><![CDATA[大误 · 如果地球停止自转]]></title>
            <description><![CDATA[<div class="main-wrap content-wrap">
<div class="headline">

<div class="img-place-holder">



</div>

<div class="content-inner">




<div class="question">
地球停止公转与停止自转哪个后果更严重？

<div class="answer">

<strong>
<img class="avatar" src="http://pic1.zhimg.com/da8e974dc_is.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
<span class="author">匿名用户</span>
<a href="https://www.zhihu.com/question/21336767/answer/1139172005" class="originUrl" hidden>查看知乎原文</a>
</strong>

<div class="content">
<p>1.停止公转的话直接会被吸入太阳。</p>
<p>2.完全停止自转的话……首先人类要活着太难了，全球 365 天一次冰火两重天，我已经编不出来了……其次从天文学上来说完全不转的行星产生的概率很小（除非一个低速自转的星球又被另一颗行星给以相反角度撞击合并，且大小速度正好抵消了原行星的角动量）。</p>
<p>3.为了让本文继续编下去，以太阳系最常见的<strong>潮汐锁定现象</strong>为开篇：即地球始终一个面对着太阳，一年转且仅一圈（月球就是这样和地球相处的）。因为地球有海洋和可流动的内核，因此理论上地球自转的动量还是很容易被各种潮汐现象耗散，而被太阳潮汐锁定。（其实你可以理解为地球被太阳拴住了脖子飞速旋转，因为某种奇怪的作用（我不学天文学，所以请大家自行 wiki），你的脸始终朝着太阳。极端情况下比如冥王星和自己的卫星质量差别不大，会导致二者互相潮汐锁定，想象两个逗比互相拴着脖子绕着一个质心旋转，永远都是脸对脸四目相对……）</p>
<blockquote>没想到这个回复收到很多朋友的评论和问题，让天文学业余爱好者都算不上的我有点紧张……有几个问题我回答一下。<br>1.地球不自转 / 自转太慢会导致磁场消失，进而失去大气吗？ 嗯，很显然地球会失去磁场和美丽的极光，大气逃逸的速度也会加快。不过失去磁场未必会失去大气，只要自己其多，比如金星就有超级茂密的大气。<br>2.停止自转地球人会飞吗？ 额，人也是地球的一份子，地球停止自转的话应该地核地心空气人类一起停止。<br>3.上面的问题启发了这到让我想起更恐怖的一个话题，地球各地因为要平衡自转速度 - 引力的平衡，赤道附近实际上是比两极要鼓出来一些的；如果停止自转赤道一定会瘪回去，被挤压的岩浆和地壳会导致全球火山地震爆发。当然，本文必须假设我们都幸运的活下来了。<br>4.被潮汐锁定的地球会不会导致海水全部流向远离太阳的一面？答：理论上地球每天一次日夜，海洋的潮汐变化不会几十厘米到至多几米，我想这个潮汐差还不至于影响到全球海陆分布。<br><br><br><br></blockquote>
<p><strong>理论上人类还是可以在狭长的地区生活的。那么我们可爱的地球会变成这个样子</strong>。</p>
<p><img class="content-image" src="http://pic2.zhimg.com/70/v2-ff1d8b0fe4c9d684b12ec07649e6bbc1_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<p><strong>因为地球被潮汐锁定永远一个面朝着太阳，南北极失效，所以用冷热 LR 极代替传统的纬度。整个热极处在强烈的热量输入和上升气流支配下，只有 60°R 以上的高纬度地区才会停止热带辐合上升作用。</strong></p>
<p>明带部分地区可能气候适宜。晨曦带只是暗半球因为大气折射产生的一个有光线的类似日出前的区域。</p>
<p><strong>第一参考月球</strong>，依据日照的情况，温度在 -183 ~ +127℃之间。</p>
<p>不过地球有大量空气和水，会发生剧烈的热量输送。<strong>按照地球的例子</strong>，-60℃ 的西伯利亚有时候会在 1 月下旬给北回归线上的广州输送冷空气，温度直降到 5℃ 左右；而此时不受冷空气影响的夏威夷温度高达 20 度左右。此外海洋输送能够让挪威卑尔根一月平均气温保持在 0 上（同纬度雅库茨克在 -38℃ 左右）。所以如果热极有足够的海洋和上升气流把自己的热量送走，假设取最大值 15+40=55℃ 的输送能力。</p>
<p><strong>第二个可以参考金星</strong>，金星非常类似这个模型的地形。自转慢到近乎不动，但是可能得益于超强悍的大气密度以及热交换能力，<strong>金星正反面温差不超过 20℃</strong>。据观测金星上空 70km 大气的风速高达 300~400km/h，超过地球上 F5 级的龙卷风。。</p>
<p>所以随便瞎编一个地球热极 R 点的温度应该在 80℃ 附近。。。冷极 L 点没有液态水，因此很难传入更多热量，所以估计依然在 -100℃ 以下。</p>
<hr><p>怎么活下来？</p>
<p>被潮汐锁定的地球，不会有四季和昼夜变化，只与你所处的冷热纬度有关系。</p>
<p><img class="content-image" src="http://pic1.zhimg.com/70/v2-9340af827e5ed82bc721abb0fe7b1378_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<p>因为地球两侧强烈的差异，外加没有地转偏向力的影响，会形成如上所示的全球大气环流。</p>
<p>热极空气加热上升，经过明带（温带）的高空经过流向冷极；冷极酷寒高空空气下沈增压，经过晨曦带地面吹向明带，最后进入热带在加热上升。</p>
<p>鉴于热极温度达到 80℃，海洋会有极其强烈的蒸发作用，带去巨量水汽进入高空，热极的平流层甚至可能高达 100km。</p>
<p>在明带纬度 60° 以上，太阳高度只有 0~30° 的地区；因为 1.冷极入侵的冷空气形成的准静止锋；2.当地接受的热量＜散发的热量，造成高空桑拿气流逐渐冷却。如果水汽充足的话，会在此地产生一个不断的阴雨带。</p>
<p>在日落线那头的晨曦带，因为地面干冷空气更加强悍以及辐射微弱，地面温度低于 0℃，形成一个多雪 / 冷雨的区域。同时在此区域的边缘发育有高大的冷极冰盖，拦截大部分水汽，进一步加强了此地的降雪量。</p>
<p>受知友提问启发，目前最大的担忧是水全部被固定到冷极。不过乐观估计，冷极大冰盖应该会有源源不断的冰川运动，输送水给向阳面融化，形成河流再流向热极洼地，以完成地球的水循环过程。</p>
<hr><p>人类应该主要生活在明带的高大山脉阴侧（类似恒河平原之类的地方）。</p>
<p><img class="content-image" src="http://pic3.zhimg.com/70/v2-6584e48989e98bd7fff93ad8cfdff402_r.jpg" alt referrerpolicy="no-referrer"></p>
<p>高大的山脉阻挡了热极来的高空潮湿气团。制造了一个相对干爽的环境；依靠附近山脉河流进行灌溉农业。</p>
<p>能源主要依靠地面强劲的冷极风以及热极太阳能发电，能源来源均匀稳定；一年没有四季，气候恒定。学电力的妈妈再也不用操心电网峰谷波动了。</p>
</div>
</div>


<div class="view-more"><a href="https://www.zhihu.com/question/21336767">查看知乎讨论<span class="js-question-holder"></span></a></div>

</div>


</div>
</div></div>]]></description>
            
            <guid isPermaLink="false">https://daily.zhihu.com/story/9722791</guid>
            <link>https://daily.zhihu.com/story/9722791</link>
            
            
            
            
            
                
            
            
        </item>
        
        <item>
            <title><![CDATA[瞎扯 · 如何正确地吐槽]]></title>
            <description><![CDATA[<div class="main-wrap content-wrap">
<div class="headline">

<div class="img-place-holder">



</div>

<div class="content-inner">




<div class="question">
奋斗五年还不如深圳三个月涨的房价多，奋斗还有什么意义？

<div class="answer">

<strong>
<img class="avatar" src="http://pic3.zhimg.com/v2-1c43088e37241c8f060f30ce360af506_is.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
<span class="author">是灬非，</span><span class="bio">职业偷鸡</span>
<a href="https://www.zhihu.com/question/386041809/answer/1143226082" class="originUrl" hidden>查看知乎原文</a>
</strong>

<div class="content">
<p>因为你奋斗 5 年了，才导致深圳房价大涨。你才是罪魁祸首。</p>
</div>
</div>

<div class="answer">

<strong>
<img class="avatar" src="http://pic2.zhimg.com/v2-50617f64221aac69a4e586124cc04421_is.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
<span class="author">温酒，</span><span class="bio">微信公众号:hearmr333   公众号名称：&#34;温酒说&#34;</span>
<a href="https://www.zhihu.com/question/386041809/answer/1152062919" class="originUrl" hidden>查看知乎原文</a>
</strong>

<div class="content">
<hr><p> </p>
<p>@温酒：</p>
<p>你奋斗五年，你老板买了一套深圳的房子…</p>
<p>这不是很公平吗…</p>
<p>要是你没奋斗五年，你老板没钱了，这房价不就下来了？</p>
</div>
</div>


<div class="view-more"><a href="https://www.zhihu.com/question/386041809">查看知乎讨论<span class="js-question-holder"></span></a></div>

</div>





<div class="question">
如果争宠的是一群男人会是怎样的画面?

<div class="answer">

<strong>
<img class="avatar" src="http://pic1.zhimg.com/da8e974dc_is.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
<span class="author">萝魏紫，</span><span class="bio">春暖花开，知乎有你，滴-</span>
<a href="https://www.zhihu.com/question/380118828/answer/1145971960" class="originUrl" hidden>查看知乎原文</a>
</strong>

<div class="content">
<p>水浒呗。</p>
<p>哥哥！</p>
<p>哥哥！</p>
<p>哥哥！</p>
</div>
</div>


<div class="view-more"><a href="https://www.zhihu.com/question/380118828">查看知乎讨论<span class="js-question-holder"></span></a></div>

</div>





<div class="question">
家里开手机卡的小针没了，还有什么办法能把手机卡拿出来不？

<div class="answer">

<strong>
<img class="avatar" src="http://pic1.zhimg.com/da8e974dc_is.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
<span class="author">土匪</span>
<a href="https://www.zhihu.com/question/381764653/answer/1140802901" class="originUrl" hidden>查看知乎原文</a>
</strong>

<div class="content">
<p>首先，你得知道你附近的菜市场在哪里！然后，买条鲤鱼，记住一定是一斤半以上的。</p>
<p>然后去鳞片，清洗干净，鱼腹内的黑色粘液要清理干净。准备就绪以后鱼身上均匀涂抹料酒，鱼腹内放入葱段、姜片、装盘，打开燃气灶上锅蒸 7 分钟左右。出锅后倒入生抽、酱油、等调料。</p>
<p>吃的时候一定从鱼头后部开始，一般没有经验的直接奔鱼腹…接下来当你吃到鱼头后第三或第四根大鱼刺的时候你会发现它可以用来捅手机 sim 卡孔！</p>
</div>
</div>

<div class="answer">

<strong>
<img class="avatar" src="http://pic1.zhimg.com/da8e974dc_is.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
<span class="author">浩浩乀，</span><span class="bio">人嘛！活的开心点，少做ETC，别搭理ETC，生活会更美好。</span>
<a href="https://www.zhihu.com/question/381764653/answer/1152053759" class="originUrl" hidden>查看知乎原文</a>
</strong>

<div class="content">
<hr><p>@浩浩乀：</p>
<p>买个新手机，打开包装盒。扔掉新手机，说明书，耳机充电线，你就会得到一个新卡针。</p>
<p>这个新卡针就可以帮你取出手机卡了。</p>
</div>
</div>


<div class="view-more"><a href="https://www.zhihu.com/question/381764653">查看知乎讨论<span class="js-question-holder"></span></a></div>

</div>





<div class="question">
科研有很水的idea应该发表出来吗？

<div class="answer">

<strong>
<img class="avatar" src="http://pic2.zhimg.com/v2-5b5608e96118d964edc721be25be1201_is.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
<span class="author">ZKonline，</span><span class="bio">岁月静好，但偶尔吐槽。</span>
<a href="https://www.zhihu.com/question/372648294/answer/1141734352" class="originUrl" hidden>查看知乎原文</a>
</strong>

<div class="content">
<p>多看看 Science，Nature，你就会发现：</p>
<p>「我来自阿拉善，我的家乡长期干旱，我的梦想是这样的，先去北极，挑上一座大小合适的冰山，按上螺旋桨，再按上两万匹的柴油发动机，就可以驾驶着冰山，经过叶尼塞河，到达阿拉善大戈壁，我算过了，太阳大的时候开快些，损耗总共不超过三成。」</p>
<p>也许也是一篇很好的文章...</p>
</div>
</div>


<div class="view-more"><a href="https://www.zhihu.com/question/372648294">查看知乎讨论<span class="js-question-holder"></span></a></div>

</div>





<div class="question">


<div class="answer">

<div class="content">
<p>以上瞎扯节选自 4 月 16 日知乎早报，可点击<a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/130905968">这里</a>跳转至知乎 App 查看完整版。</p>
<p>注：知乎早报每天早上 8 点发布，盘点昨夜今晨什么正在火 & 最新鲜的瞎扯。欢迎前往知乎 App 搜索「早报」或「知乎早报」，关注专栏即可订阅。</p>
</div>
</div>


</div>


</div>
</div></div>]]></description>
            
            <guid isPermaLink="false">https://daily.zhihu.com/story/9722789</guid>
            <link>https://daily.zhihu.com/story/9722789</link>
            
            
            
            
            
                
            
            
        </item>
        
    </channel>
</rss>
